\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{pgf, pgffor}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{listings}        % Insertar código fuente
\usepackage{lstlinebgrd}     % Resaltar líneas
\usepackage{tikz}            % Hacer árboles
\usepackage{tikz-qtree}
\usetikzlibrary{fit,shapes}

\mode<presentation>
{ \usetheme{Warsaw} }

% Configurando las cosas más generales
\title{Generación Automática de Tests para Python
   %\thanks{Queremos agradecer a bla bla bla.}
}

\author[Bordese, Hayes]{
Andrés Matías Bordese, Tomás Hayes
}

\institute[FaMAF]{Facultad de Matemáticas Astronomía y Física}

\date{9 de abril 2014}

\input{Resources/texfiles/prelude.tex}

% Comenzando la presentación propiamente dicha
\begin{document}

% Título
\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

\section{¿Qué queremos hacer? Detectar errores!}
\subsection{Excepciones}
% slide
\begin{frame}
\frametitle{Excepciones}
\lstinputlisting[style=python_default,
         linebackgroundcolor={\btLstHL<1>{}\btLstHL<2>{3}\btLstHL<3>{4}
         \btLstHL<4>{6}\btLstHL<5>{9}},basicstyle=\scriptsize]
         {Resources/Code/inicial.py}
\end{frame}

\subsection{Semántica Errónea}
% slide
\begin{frame}
\frametitle{Semántica Errónea}
\lstinputlisting[style=python_default,
         linebackgroundcolor={\btLstHL<1>{}\btLstHL<2>{3}\btLstHL<3>{5,7}},
         basicstyle=\scriptsize]
         {Resources/Code/semantica.py}
\end{frame}

\subsection{Entonces... ¿Qué vamos a hacer?}
% slide
\begin{frame}
\frametitle{Resumiendo}
¿Qué queremos hacer? Detectar los errores en un programa \structure{Python}
\begin{itemize}
\pause
\item \textbf{Excepciones:} TypeError, IndexError, NameError, AssertionError...
    \begin{itemize}
    \pause
    \item No toda excepción es un error: \structure{AssertionError}.
    \end{itemize}
\pause
\item \textbf{Semantica:} el programa no se comporta según su especificación.
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Atacando el problema}
% slide
\begin{frame}
\frametitle{Atacando el problema}
Para poder detectar las fallas mencionadas, dividimos el problema en tres partes:
\begin{itemize}
    \pause
    \item \textbf{Ejecución Simbólica}
    \begin{itemize}
        \pause
        \item Recorrer (casi) todos los branches alcanzables.
    \end{itemize}
    \pause
    \item \textbf{Contratos}
    \begin{itemize}
        \pause
        \item Tratar con el problema semántico.
    \end{itemize}
    \pause
    \item \textbf{Generador de Tests}
    \begin{itemize}
        \pause
        \item ``Preservar'' la información obtenida con los items anteriores.
    \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Contratos}
% slide
\begin{frame}
\frametitle{Contratos}
Los contratos son ampliamente utilizados en este tipo de herramientas.
\begin{itemize}
    \pause
    \item Los utilizamos para describir el que hace la fución.
    \begin{itemize}
      \item Formalizar la semántica o restriccinones de la función.
    \end{itemize}
    \pause
    \item No deben ser invasivos.
    \begin{itemize}
        \item Nuestro approach es agregarlos al docstring de la función.
    \end{itemize}
    \pause
    \item Tipo \structure{assume}: Nos permite hablar sobre las precondiciones
          de la función.
    \pause
    \item Tipo \structure{ensure}: Nos permite referirnos al valor de retorno
          de la función y verificar propiedades.
    \pause
    \item Tipo \structure{raise}: Especificación de las excepciones que pueden
          ser lanzadas por una función y nos son consideradas un error.
    \begin{itemize}
        \item Diferencia entre exepciones ``buenas'' y ``malas''.
    \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}
% slide
\begin{frame}
\frametitle{Contratos}
\lstinputlisting[style=python_default,
         linebackgroundcolor={\btLstHL<1>{3-5, 15-16}},
         basicstyle=\scriptsize]
         {Resources/Code/contratos.py}
\end{frame}

\subsection{Generador de Tests}
% slide
\begin{frame}
\frametitle{Generador de Tests}
Una vez que fuimos capaces de recorrer todo el código (code coverage), vamos a
salvar las entradas que nos obligan a recorrer diferentes paths. Para eso
utilizamos \textbf{PythoScope}.
\begin{itemize}
  \pause
  \item PythonScope es un generador de unittest para \structure{Python}.
  \pause
  \item Podemos darle ``points of entry'' para que por cada uno de estos
        nos genere tests.
  \begin{itemize}
    \item Un \structure{point of entry} es un parámetro con el cual correr
          la función para la cual ya sabemos que el resultado es el correcto.
    \item PythoScope no solo genera tests para la función que le pasamos, sino
          para todas las funciones (definidas por el usuario) que son llamadas
          por la función original, y así sucesivamente.
  \end{itemize}
  \pause
  \item Con la testsuit creada por PythoScope podemos hacer tests de regresión.
\end{itemize}
\end{frame}
%slide
\begin{frame}
\frametitle{Generador de Tests}
\begin{columns}
\begin{column}{.48\textwidth}
\lstinputlisting[style=python_default, basicstyle=\tiny, frame=single,
                columns=fullflexible, title=Programa Original]
                {Resources/Code/pythoscope_base.py}
\lstinputlisting[style=python_default, basicstyle=\tiny, frame=single,
                columns=fullflexible, title=Points of Entry]
                {Resources/Code/pythoscope_poe.py}
\end{column}
\hfill
\begin{column}{.48\textwidth}
\lstinputlisting[style=python_default, basicstyle=\tiny, frame=single,
                columns=fullflexible, title=Test Suit Resultante]
                {Resources/Code/pythoscope_testsuit.py}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\section{Ejecución simbólica en Python}
\begin{frame}
\frametitle{Ejecución Simbólica}
La ejecución simbólica es la parte más importante del proyecto
\begin{itemize}
  \pause
  \item Recorrer el código (\textbf{code coverage}) y detectar los errores (contratos).
  \pause
  \item ¡Es para \structure{Python}! {$\Rightarrow$} No hay (casi) nada hecho.
  \begin{itemize}
    \pause
    \item Traducir \structure{Python} a otro lenguaje que tenga una ejecución
          simbólica madura.
    \pause
    \item Crear nuestro propio motor de ejecución simbólica.
  \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Problemas de la Ejecución Simbólica}
% slide
\begin{frame}
\frametitle{Problemas de la Ejecución Simbólica}
Problemas de la ejecución simbólica en un lenguaje dinámico como \structure{Python}.
\begin{itemize}
  \item Polimorfismo e información de tipos incompleta y fragmentada.
  \begin{itemize}
    \item x[1]
  \end{itemize}
  \pause
  \item Librerías que se encuentran en código nativo.
  \pause
  \item Los objetos tienen diccionarios de atributos.
  \begin{itemize}
    \item Los atributos pueden agregarse/borrarse en tiempo de ejecución.
  \end{itemize}
  \pause
  \item Las excepciones son una forma estándar de razonamiento
\end{itemize}
\end{frame}
% slide
\begin{frame}
\frametitle{Creando el motor de ejecución simbólica}
Usualmente esto implica escribir un nuevo intérprete que permita intervenir en
la ejecución y soporte trabajar con valores simbólicos.
\begin{itemize}
  \pause
  \item Escribir un intérprete es un trabajo arduo.
  \pause
  \item Dificil de mantenerse actualizado para seguir la evolución del lenguaje.
  \pause
  \item Especificación incompleta del lenguaje.
  \begin{itemize}
    \item Python deja muchas cuestiones en manos del intérprete.
  \end{itemize}
  \pause
  \item En definitiva, un dolor de huevo.
\end{itemize}
\end{frame}
\subsection{Proxy Objects}
%s lide
\begin{frame}
\frametitle{Proxy Objects}
Nuestros proxy objects forman parte de una librería que escribimos para python.
\begin{itemize}
  \pause
  \item Aprovecha la característica de Python de que \textbf{todo es un objeto}.
  \pause
  \item Actuan como ``intrusos'' que se hacen pasar por los objetos reales
        emulando su funcionamiento.
  \begin{itemize}
    \pause
    \item Un ProxyInt simula un entero.
    \pause
    \item Al hacerse pasar por objetos reales permiten registrar todos
          los eventos en el programa que los modifican.
  \end{itemize}
  \pause
  \item Funcionan como intermediarios entre el interprete y el \structure{smt solver}.
\end{itemize}
\end{frame}
% slide
\begin{frame}
\frametitle{Entiendiendo la magia}
En Python, todas las operaciones entre objetos pueden verse como syntax sugar
de llamado a métodos en los mismos.
\begin{itemize}
  \item x + 1 se traduce a x.\_\_add\_\_(1)
\end{itemize}
Entonces, emular un objeto se reduce a definir los métodos que involucran las
operaciones soportadas por el mismo.
\end{frame}
% slide
\begin{frame}
\frametitle{Entendiendo la magia}
\lstinputlisting[style=python_default, basicstyle=\tiny, frame=single,
                columns=fullflexible, title=Fragmento de proxyobjects.py]
                {Resources/Code/proxyint.py}
\end{frame}
% slide
\begin{frame}
\frametitle{Arquitectura}
\begin{figure}[ht!]
\centering
\includegraphics[width=80mm]{Resources/Images/proxy_arquitecture.png}
\label{overflow}
\end{figure}
\end{frame}
% slide
\begin{frame}
\frametitle{Tipos de proxy Objects}
Actualmente tenemos definidos tres tipos de ProxyObjects:
\begin{itemize}
  \pause
  \item \underbar{ProxyInt}: Se hacen pasar por enteros.
  \pause
  \item \underbar{ProxyBool}: Se hacen pasar por bools, son los encargados de
        registrar los caminos ya tomados y los pendientes a ejecutar.
  \pause
  \item \underbar{ProxyList}: Se hacen pasar por listas de enteros.
\end{itemize}
\end{frame}
% slide
\begin{frame}
\frametitle{Under the hood}
Se llevan dos colas para realizar el cubrimiento de las ramas: \textit{path}  y \textit{pathcondition}.
\begin{itemize}
  \pause
  \item \underbar{path}: indica si la i-ésima condición se tomó por True, o False.
  \pause
  \item \underbar{pathcondition}: indica el conjunto de restricciones hasta la i-ésima condición.
\end{itemize}
Además:
\begin{itemize}
  \pause
  \item Los ProxyBool son los encargados de administrar estas colas.
  \pause
  \item Los caminos se recorren en DFS.
  \pause
  \item Tenemos un límite de cantidad decisiones a tomar, para asegurar
  terminación por parte de nuestro algoritmo.
  \pause
  \item Las deciciones forzadas no son registradas.
\end{itemize}

\end{frame}
% slide
\begin{frame}
\frametitle{Limitaciones Actuales}
\begin{itemize}
  \item Límite en la cantidad de caminos a registrar.
  \pause
  \item No tenemos una heurística inteligente para resolver bucles.
  \pause
  \item Siempre DFS no es muy bueno.
  \pause
  \item Limitaciones intrínsecas del intérprete para realizar análisis mas profundo.
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Manos a la obra: ¡Ejecutando el programa!} % (fold)
\begin{frame}
Pizarra amiga.
\end{frame}
% subsection subsection_name (end)
\end{document}